{
    "question": "Pada saat berpidato,setiap kata di ucapkan dengan...?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sopan dan runtut sesuai dengan teks/susunan dari pidato .\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "diucapkan dengan suara keras, tetapi sopan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-contoh-kalimat-majemuk-bertingkat-dengan-kata-teknologi-tepat-626",
            "question": "1 contoh kalimat majemuk BERTINGKAT\u00a0dengan kata teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>teknologi pemurnian garam sederhana sangat membantu para nelayan dan dapat meningkatkan produksi garam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-kalimat-minimal-7-kata-menggukan-kata-dosis-tidak-350",
            "question": "Buat lah kalimat \u00a0minimal 7 kata menggukan kata : dosis , tidak boleh menggunakan kata \"itu\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mnum obat ssuai dosis<br>dy klbihan dosis mnm obat<br>pda lbelnya trcntum dosis yg tpat<br>dkter mmberikan ptnjuk tntg dosis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.dosis chlorpheniraminimaleat dari suatu resep dokter adalah 100 mg<br>2. untuk anak-anak,dosis sacharum lactis yang dibutuhkan adalah 300 mg<br>3. dosis obat batuk yang dikonsumsi bayi dibawah 2 tahun tidak boleh lebih dari 50 ml<br>4. apoteker meminta perbaikan resep karena dosis salah satu sediaan terlalu berlebih<br>5. dosis\u00a0letal yang dibutuhkan oleh tubuh saat sakit tidak boleh lebih dari 500 mg<br>6. dosis yang dianjurkan dokter dalam resep tersebut adalah 3 kali satu sendok teh<br>7. setiap obat yang perhitungan dosis maximalnya lebih 100% harus meminta penurunan dosis ke dokteryang bersangkutan<br><br>..hehe kebetulan saya jurusan farmasi jadi tau<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-upaya-menjaga-keutuhan-nkri-sebagai-siswa-336",
            "question": "Sebutkan 10 upaya menjaga keutuhan NKRI sebagai siswa ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.belajar menghargai dan menghormati<br>2.bertindak sopan kepada org yg lebih tua<br>3.membantu org yg kesusahan<br>4.slalu tdk menganggu agama lain<br>5.menutupi segala perbedaan baik suku agama ras,budaya<br>6.\u00a0</span><span>Membeli barang barang produk dalam negeri.<br>7.Membantu teman dalam diskusi kelompOK<br>8.\u00a0Menabung di bank untuk memperkuat perekonomian<br>9.\u00a0 Menjadi anak yang cerdas sesuai bidangnya agar bermanfaat bagi masa depan\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n                <span><span>1.belajar menghargai dan menghormati<br>2.bertindak sopan kepada orang yg lebih tua<br>3.membantu org yg kesusahan<br>4.slalu tdk menganggu agama lain<br>5.menutupi segala perbedaan baik suku agama ras,budaya<br>6.\u00a0</span><span>Membeli barang barang produk dalam negeri.<br>7.Membantu teman dalam diskusi kelompok<br>8.\u00a0Menabung di bank untuk memperkuat perekonomian<br>9.\u00a0 Menjadi anak yang cerdas sesuai bidangnya agar bermanfaat bagi masa depan </span></span></span><br>10.belajar dengan giat<br>11. berperilaku sopan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persoalan-pangan-memang-menjadi-perhatian-utama-masyarak-191",
            "question": "\u00a0    \u00a0 \u00a0 Persoalan pangan memang\r\n menjadi perhatian utama masyarakat Indonesia. Hal ini disebabkan langka dan\r\n mahalnya beberapa komoditas pangan. Mengingat strategisnya persoalan pangan\r\n ini, maka Indonesia harus mengembangkan sistem produksi pangan yang berbasis\r\n sumber daya.\r\n\r\n\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 Dengan sumber daya alam\r\n yang besar serta didukung oleh sumber daya manusia yang banyak, Indonesia\r\n diyakini mampu mewujudkan ketahanan pangan dan kemandirian pangan nasional. Ketahanan\r\n pangan merupakan suatu kondisi terpenuhinya pangan bagi setiap rumah tangga,\r\n yang tercermin dari tersedianya pangan yang cukup, baik jumlah maupun mutunya,\r\n aman, merata dan terjangkau. Sementara kemandirian pangan merupakan kondisi\r\n dimana negara mampu memenuhi kebutuhan pangan dalam negerinya tanpa tergantung\r\n aktivitas impor. Untuk mewujudkan hal tersebut maka diperlukan kerjasama dari\r\n seluruh pihak, tidak terkecuali masyarakat. Pemerintah perlu merangkul semua\r\n pihak yang dapat membantu mendorong pertahanan dan kemandirian pangan.\r\n\r\n\r\n\r\nMaka, KESIMPULAN dari paragraf tersebut adalah ?\r\nTolong bantu saya, mohon sekali :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persoalan pangan di Indonesia memang harus diperhatikan , karena harga yang kian melambung .Namun dgn SDA &amp; SDM yg dimiliki Indonesia diyakini mampu untuk mencukupi pangan masyarakat Indonesia.Untuk mewujudkan hal tsb maka diperlukan kerja sama dari semua pihak terutama masyarakat &amp; pemerintah perlu merangkul semua pihak yg dapat membantu dlm mempertahankan pangan \u00a0di Indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-biodata-rudy-ramawy-lengkap-962",
            "question": "APAKAH BIODATA RUDY RAMAWY ?\r\nLengkap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rudy Ramawy lahir Lahir di Medan tahun 1971. Dia menyelesaikan pendidikan dan meraih gelar Bachelor of Science, Chemical Engineering, dari University of California di Berkeley - USA.<br><br>Dia mengawali karirnya pada tahun 1994 di bidang pemasaran consumer goods di Procter &amp; Gamble. Tak puas kemudian dia bergabung dengan Sony Music Entertainment sebagai Direktur Marketing &amp; Sales antara 1997-2000.<br><br>Pada tahun 2000-2003, beliau menjabat sebagai Managing Director Warner Music Malaysia di Kuala Lumpur.<br><br>Pada tahun 2003-2005 kembali bergabung dengan Sony Music. Kali ini Rudy Ramawy memegang posisi sebagai President Director Sony Music Entertainment Indonesia. Bahkan merangkap Regional Managing Director untuk Sony Music South East Asia.<br><br>Pada tahun 2008 dia bergabung dengan grup MNC (RCTI. Sebelum itu adalah Director &amp; Chief Marketing Officer operator seluler Natrindo Telepon Selular (Axis).<br><span>Di Google Indonesia, Rudy Ramawy akan ditemani Krishna Zulkarnaen sebagai Chief Marketing Google Indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-contoh-kalimat-berpolisemi-869",
            "question": "3 contoh kalimat berpolisemi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata yang Berpolisemi<br>\nDalam bahasa Indonesia, sering dijumpai kata-kata yang menanggung<br>\nbeban makna yang begitu banyak. Inilah yang disebut polisemi. Misalnya,<br>\nkata kepala.<br>\nDari kata kepala ini dapat dijabarkan menjadi berikut ini.<br>\n1) Bagian atas suatu benda, contoh: kepala surat.<br>\n2) Sebagai kiasan atau ungkapan, contoh: kepala batu.<br>\n3) Berarti pemimpin, contoh: kepala negara.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a.) Rhoma Irama si <u>raja</u>\ndangdut sedang melakukan konser di Surabaya .<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kata raja bermakna senior dari\nsemua kalangan penyanyi<br>\nb.) <u>Raja </u>hutan sedang memburu mangsannya di hutan<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kata raja bermakna penguasa hutan<br>\nc.) <u>Raja</u> dari kerajaan majapahit sedang mengadakan sayembara <br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kata raja bermakna penguasa /\npemimpin wilayah tersebut </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-puisi-berantai-jenaka-yang-terdiri-dari-4-orang-itu-gimana-454",
            "question": "Contoh puisi berantai jenaka yang terdiri dari 4 orang itu gimana ya?\r\n tolong bantuin ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><span><span>Puisi Berantai Lucu<br><br>Pangeran cinta\u00a0\u00a0(A)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Petani\u00a0\u00a0(B)Orang miskin\u00a0\u00a0(C)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Dokter (D)A\u00a0\u00a0:\u00a0\u00a0julaiha kenapa kau pergi meninggalkan ku ! kau membuat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kepala ku serasa ingin ku\u2026..B\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0\u00a0pacul\u2026. Adalah alat kesayangaan ku disaat aku\u00a0\u00a0sedang\u2026..C\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0\u00a0kelaparan \u2026\u2026..setiap hari yang aku rasakan hanyalah kelaparan\u00a0\u00a0dan ingin sekali ku\u2026.D\u00a0\u00a0:\u00a0\u00a0suntik \u2026\u2026\u2026. Merupakan\u00a0\u00a0langkah sebelum\u00a0\u00a0prosesi operasi\u00a0\u00a0A\u00a0\u00a0:\u00a0\u00a0didadaku\u2026\u2026.. masih terlukis wajah mu yang penuh dengan\u2026\u2026D\u00a0\u00a0:\u00a0\u00a0panu \u2026.adalah penyakit yang biasanya menyerang \u2026\u2026.C\u00a0\u00a0:\u00a0\u00a0orang\u00a0\u00a0miskin\u2026. Itulah julukan bagi kami sebagai\u2026\u2026B\u00a0\u00a0:\u00a0\u00a0petani \u2026\u2026\u2026 walaupun kami petani tetapi kami memiliki\u2026\u2026A\u00a0\u00a0:\u00a0\u00a0rasa galau yang tinggi \u2026\u2026 dapat menyebabkan\u2026.B\u00a0\u00a0: gagal panen\u00a0 merupakan kendala yang sering kami rasakan disaat kami\u00a0\u00a0 semua\u2026.D\u00a0\u00a0: keracunan merupakan faktor yang buruk bagi \u2026\u2026.B\u00a0\u00a0: kerbau\u2026\u2026menjadi teman satu satunya disaat membajak sawah .dan di sekitar area\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0sawah\u00a0\u00a0\u00a0masih banyak\u00a0\u00a0terdapat\u2026..C\u00a0\u00a0: pengemis jalanan itulah yang dapat kami lakukan disaat\u2026\u2026.A\u00a0 : cinta ku kau tolak mentah mentah setelah kau \u2026..D\u00a0\u00a0: minum bodrex\u00a0\u00a03 X sehari ,\u00a0\u00a0jika pusing terus berlanjut hubungi\u2026A\u00a0\u00a0: penghulu, sudah ku siapkan ,undangan sudah ku sebar tapi kenapa kau memakaiC\u00a0\u00a0\u00a0: baju compang camping itulah permata yang biasa kami pakaiB\u00a0\u00a0\u00a0: sesudah kami membajak sawah,kami\u00a0\u00a0beristirahat sejenak dan memakan bekal\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0dari\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0rumah seperti\u2026D\u00a0\u00a0\u00a0: perban, kapas , alcohol, beta dine merupakan perlengkapan operasi</span><span><span>Diposkan oleh\u00a0bintang fajar\u00a0</span><span>di\u00a016.18\u00a0</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemakaian-teknologi-selain-memudahkan-dan-meringankan-beban-kerja-965",
            "question": "Pemakaian teknologi selain memudahkan dan meringankan beban kerja kita sehari-hari juga sering berdampak negatif,terutama terhadap..........    a.beban kerja manusia\r\nb.kondisi lingkungan sosial\r\nc.kelestarian lingkungan hidup di sekitar kita\r\nd.kondisi lingkungan budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.beban kerja manusia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dapatkah-kamu-menyebutkan-kerugian-yang-diderita-manusia-akibat-t-743",
            "question": "Dapatkah kamu menyebutkan kerugian yang diderita manusia akibat tsunami?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "korban jiwa , harta benda tersapu air , kehilangan anggotaa keluarga DLL\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-tips-supaya-semangat-dalam-belajar-433",
            "question": "Apa saja tips supaya semangat dalam belajar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memiliki semangat,mempunyai cara sendiri untuk belajar,adanya dukungan dari teman<br><br>moga bermanfaat..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Harus punya motivasi belajar,harus diniati biar gk malas belajar,minta dukungan belajar dari orang tua dan teman biar tambah semangat,jangan lupa berdoa pada Tuhan biar belajarnya bermaanfat dan di beri semangat,buat cara belajar sendiri biar seru pas belajar.........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}